// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿En qué año inició la Revolución Mexicana?",
    answer: "1910",
    options: ["1960", "1950", "1910", "1900"],
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "¿Quién fue el líder del Ejército Zapatista durante la Revolución Mexicana?",
    answer: "Emiliano Zapata",
    options: [
      "Emiliano Zapata",
      "Francisco Madero",
      "Venustiano Carranza",
      "Miguel Hidalgo",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál fue la causa principal de la Revolución Mexicana?",
    answer: "La desigualdad social y la pobreza",
    options: [
      "La influencia extranjera en la política mexicana",
      "La desigualdad social y la pobreza",
      "Los pasteles que se perdieron",
      "La lucha por la independencia de México",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Quién fue el presidente de México antes de la Revolución Mexicana?",
    answer: "Porfirio Díaz",
    options: [
      "Maximiliano de Habsburgo",
      "Antonio Lopéz de Santana",
      "Benito Juárez",
      "Porfirio Díaz",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Qué documento marcó el inicio oficial de la Revolución Mexicana?",
    answer: "El Plan de San Luis Potosí",
    options: [
      "La Constitución de 1857",
      "La perdida del territorio nacional",
      "El Plan de San Luis Potosí",
      "El Plan de Ayala",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "¿En qué año se promulgó la Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos?",
    answer: "1917",
    options: ["1910", "1917", "1937", "1950"],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "¿Qué papel desempeñó Francisco I. Madero en la Revolución Mexicana?",
    answer: "Fue el presidente de México antes de la Revolución",
    options: [
      "Fue el líder del Ejército Constitucionalista",
      "Fue el líder del Plan de San Luis",
      "Fue el líder del Plan de Ayala",
      "Fue el presidente de México antes de la Revolución",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "¿Qué presidente mexicano fue derrocado por la Revolución Mexicana?",
    answer: "Porfirio Díaz",
    options: [
      "Porfirio Díaz",
      "Lázaro Cárdenas",
      "Vicente Fox",
      "Benito Juárez",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "¿Cuál fue el famoso lema de Emiliano Zapata durante la Revolución Mexicana?",
    answer: "¡Tierra y Libertad!",
    options: [
      "¡Libertad o muerte!",
      "¡Viva la Revolución!",
      "¡Tierra y Libertad!",
      "¡Viva México!",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "¿Quién fue el líder del Ejército Constitucionalista durante la Revolución Mexicana?",
    answer: "El Plan de San Luis Potosí",
    options: [
      "Francisco Villa",
      "Emiliano Zapata",
      "Pancho Villa",
      "Venustiano Carranza",
    ],
  },
  // puede descomentar los códigos a continuación y duplicarlos tanto como desee agregar una pregunta
  // pero recuerde que debe dar el valor adormecido serializar como 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Tu pregunta está aquí",
  //   answer: "La respuesta correcta de la pregunta está aquí.",
  //   options: [
  //     "Opción 1",
  //     "Opción 2",
  //     "Opción 3",
  //     "Opción 4"
  //   ]
  // },
];
